
% Default to the notebook output style

    


% Inherit from the specified cell style.




    
\documentclass[11pt]{article}

    
    
    \usepackage[T1]{fontenc}
    % Nicer default font (+ math font) than Computer Modern for most use cases
    \usepackage{mathpazo}

    % Basic figure setup, for now with no caption control since it's done
    % automatically by Pandoc (which extracts ![](path) syntax from Markdown).
    \usepackage{graphicx}
    % We will generate all images so they have a width \maxwidth. This means
    % that they will get their normal width if they fit onto the page, but
    % are scaled down if they would overflow the margins.
    \makeatletter
    \def\maxwidth{\ifdim\Gin@nat@width>\linewidth\linewidth
    \else\Gin@nat@width\fi}
    \makeatother
    \let\Oldincludegraphics\includegraphics
    % Set max figure width to be 80% of text width, for now hardcoded.
    \renewcommand{\includegraphics}[1]{\Oldincludegraphics[width=.8\maxwidth]{#1}}
    % Ensure that by default, figures have no caption (until we provide a
    % proper Figure object with a Caption API and a way to capture that
    % in the conversion process - todo).
    \usepackage{caption}
    \DeclareCaptionLabelFormat{nolabel}{}
    \captionsetup{labelformat=nolabel}

    \usepackage{adjustbox} % Used to constrain images to a maximum size 
    \usepackage{xcolor} % Allow colors to be defined
    \usepackage{enumerate} % Needed for markdown enumerations to work
    \usepackage{geometry} % Used to adjust the document margins
    \usepackage{amsmath} % Equations
    \usepackage{amssymb} % Equations
    \usepackage{textcomp} % defines textquotesingle
    % Hack from http://tex.stackexchange.com/a/47451/13684:
    \AtBeginDocument{%
        \def\PYZsq{\textquotesingle}% Upright quotes in Pygmentized code
    }
    \usepackage{upquote} % Upright quotes for verbatim code
    \usepackage{eurosym} % defines \euro
    \usepackage[mathletters]{ucs} % Extended unicode (utf-8) support
    \usepackage[utf8x]{inputenc} % Allow utf-8 characters in the tex document
    \usepackage{fancyvrb} % verbatim replacement that allows latex
    \usepackage{grffile} % extends the file name processing of package graphics 
                         % to support a larger range 
    % The hyperref package gives us a pdf with properly built
    % internal navigation ('pdf bookmarks' for the table of contents,
    % internal cross-reference links, web links for URLs, etc.)
    \usepackage{hyperref}
    \usepackage{longtable} % longtable support required by pandoc >1.10
    \usepackage{booktabs}  % table support for pandoc > 1.12.2
    \usepackage[inline]{enumitem} % IRkernel/repr support (it uses the enumerate* environment)
    \usepackage[normalem]{ulem} % ulem is needed to support strikethroughs (\sout)
                                % normalem makes italics be italics, not underlines
    

    
    
    % Colors for the hyperref package
    \definecolor{urlcolor}{rgb}{0,.145,.698}
    \definecolor{linkcolor}{rgb}{.71,0.21,0.01}
    \definecolor{citecolor}{rgb}{.12,.54,.11}

    % ANSI colors
    \definecolor{ansi-black}{HTML}{3E424D}
    \definecolor{ansi-black-intense}{HTML}{282C36}
    \definecolor{ansi-red}{HTML}{E75C58}
    \definecolor{ansi-red-intense}{HTML}{B22B31}
    \definecolor{ansi-green}{HTML}{00A250}
    \definecolor{ansi-green-intense}{HTML}{007427}
    \definecolor{ansi-yellow}{HTML}{DDB62B}
    \definecolor{ansi-yellow-intense}{HTML}{B27D12}
    \definecolor{ansi-blue}{HTML}{208FFB}
    \definecolor{ansi-blue-intense}{HTML}{0065CA}
    \definecolor{ansi-magenta}{HTML}{D160C4}
    \definecolor{ansi-magenta-intense}{HTML}{A03196}
    \definecolor{ansi-cyan}{HTML}{60C6C8}
    \definecolor{ansi-cyan-intense}{HTML}{258F8F}
    \definecolor{ansi-white}{HTML}{C5C1B4}
    \definecolor{ansi-white-intense}{HTML}{A1A6B2}

    % commands and environments needed by pandoc snippets
    % extracted from the output of `pandoc -s`
    \providecommand{\tightlist}{%
      \setlength{\itemsep}{0pt}\setlength{\parskip}{0pt}}
    \DefineVerbatimEnvironment{Highlighting}{Verbatim}{commandchars=\\\{\}}
    % Add ',fontsize=\small' for more characters per line
    \newenvironment{Shaded}{}{}
    \newcommand{\KeywordTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.00,0.44,0.13}{\textbf{{#1}}}}
    \newcommand{\DataTypeTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.56,0.13,0.00}{{#1}}}
    \newcommand{\DecValTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.25,0.63,0.44}{{#1}}}
    \newcommand{\BaseNTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.25,0.63,0.44}{{#1}}}
    \newcommand{\FloatTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.25,0.63,0.44}{{#1}}}
    \newcommand{\CharTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.25,0.44,0.63}{{#1}}}
    \newcommand{\StringTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.25,0.44,0.63}{{#1}}}
    \newcommand{\CommentTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.38,0.63,0.69}{\textit{{#1}}}}
    \newcommand{\OtherTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.00,0.44,0.13}{{#1}}}
    \newcommand{\AlertTok}[1]{\textcolor[rgb]{1.00,0.00,0.00}{\textbf{{#1}}}}
    \newcommand{\FunctionTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.02,0.16,0.49}{{#1}}}
    \newcommand{\RegionMarkerTok}[1]{{#1}}
    \newcommand{\ErrorTok}[1]{\textcolor[rgb]{1.00,0.00,0.00}{\textbf{{#1}}}}
    \newcommand{\NormalTok}[1]{{#1}}
    
    % Additional commands for more recent versions of Pandoc
    \newcommand{\ConstantTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.53,0.00,0.00}{{#1}}}
    \newcommand{\SpecialCharTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.25,0.44,0.63}{{#1}}}
    \newcommand{\VerbatimStringTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.25,0.44,0.63}{{#1}}}
    \newcommand{\SpecialStringTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.73,0.40,0.53}{{#1}}}
    \newcommand{\ImportTok}[1]{{#1}}
    \newcommand{\DocumentationTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.73,0.13,0.13}{\textit{{#1}}}}
    \newcommand{\AnnotationTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.38,0.63,0.69}{\textbf{\textit{{#1}}}}}
    \newcommand{\CommentVarTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.38,0.63,0.69}{\textbf{\textit{{#1}}}}}
    \newcommand{\VariableTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.10,0.09,0.49}{{#1}}}
    \newcommand{\ControlFlowTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.00,0.44,0.13}{\textbf{{#1}}}}
    \newcommand{\OperatorTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.40,0.40,0.40}{{#1}}}
    \newcommand{\BuiltInTok}[1]{{#1}}
    \newcommand{\ExtensionTok}[1]{{#1}}
    \newcommand{\PreprocessorTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.74,0.48,0.00}{{#1}}}
    \newcommand{\AttributeTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.49,0.56,0.16}{{#1}}}
    \newcommand{\InformationTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.38,0.63,0.69}{\textbf{\textit{{#1}}}}}
    \newcommand{\WarningTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.38,0.63,0.69}{\textbf{\textit{{#1}}}}}
    
    
    % Define a nice break command that doesn't care if a line doesn't already
    % exist.
    \def\br{\hspace*{\fill} \\* }
    % Math Jax compatability definitions
    \def\gt{>}
    \def\lt{<}
    % Document parameters
    \title{Laboratorium 4 - Struktury}
    
    
    

    % Pygments definitions
    
\makeatletter
\def\PY@reset{\let\PY@it=\relax \let\PY@bf=\relax%
    \let\PY@ul=\relax \let\PY@tc=\relax%
    \let\PY@bc=\relax \let\PY@ff=\relax}
\def\PY@tok#1{\csname PY@tok@#1\endcsname}
\def\PY@toks#1+{\ifx\relax#1\empty\else%
    \PY@tok{#1}\expandafter\PY@toks\fi}
\def\PY@do#1{\PY@bc{\PY@tc{\PY@ul{%
    \PY@it{\PY@bf{\PY@ff{#1}}}}}}}
\def\PY#1#2{\PY@reset\PY@toks#1+\relax+\PY@do{#2}}

\expandafter\def\csname PY@tok@w\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.73,0.73,0.73}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@c\endcsname{\let\PY@it=\textit\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.25,0.50,0.50}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@cp\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.74,0.48,0.00}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@k\endcsname{\let\PY@bf=\textbf\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.50,0.00}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@kp\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.50,0.00}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@kt\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.69,0.00,0.25}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@o\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.40,0.40,0.40}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@ow\endcsname{\let\PY@bf=\textbf\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.67,0.13,1.00}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@nb\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.50,0.00}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@nf\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.00,1.00}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@nc\endcsname{\let\PY@bf=\textbf\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.00,1.00}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@nn\endcsname{\let\PY@bf=\textbf\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.00,1.00}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@ne\endcsname{\let\PY@bf=\textbf\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.82,0.25,0.23}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@nv\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.10,0.09,0.49}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@no\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.53,0.00,0.00}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@nl\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.63,0.63,0.00}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@ni\endcsname{\let\PY@bf=\textbf\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.60,0.60,0.60}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@na\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.49,0.56,0.16}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@nt\endcsname{\let\PY@bf=\textbf\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.50,0.00}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@nd\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.67,0.13,1.00}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@s\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.73,0.13,0.13}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@sd\endcsname{\let\PY@it=\textit\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.73,0.13,0.13}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@si\endcsname{\let\PY@bf=\textbf\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.73,0.40,0.53}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@se\endcsname{\let\PY@bf=\textbf\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.73,0.40,0.13}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@sr\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.73,0.40,0.53}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@ss\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.10,0.09,0.49}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@sx\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.50,0.00}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@m\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.40,0.40,0.40}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@gh\endcsname{\let\PY@bf=\textbf\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.00,0.50}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@gu\endcsname{\let\PY@bf=\textbf\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.50,0.00,0.50}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@gd\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.63,0.00,0.00}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@gi\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.63,0.00}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@gr\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{1.00,0.00,0.00}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@ge\endcsname{\let\PY@it=\textit}
\expandafter\def\csname PY@tok@gs\endcsname{\let\PY@bf=\textbf}
\expandafter\def\csname PY@tok@gp\endcsname{\let\PY@bf=\textbf\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.00,0.50}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@go\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.53,0.53,0.53}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@gt\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.27,0.87}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@err\endcsname{\def\PY@bc##1{\setlength{\fboxsep}{0pt}\fcolorbox[rgb]{1.00,0.00,0.00}{1,1,1}{\strut ##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@kc\endcsname{\let\PY@bf=\textbf\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.50,0.00}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@kd\endcsname{\let\PY@bf=\textbf\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.50,0.00}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@kn\endcsname{\let\PY@bf=\textbf\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.50,0.00}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@kr\endcsname{\let\PY@bf=\textbf\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.50,0.00}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@bp\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.50,0.00}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@fm\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.00,1.00}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@vc\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.10,0.09,0.49}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@vg\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.10,0.09,0.49}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@vi\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.10,0.09,0.49}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@vm\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.10,0.09,0.49}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@sa\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.73,0.13,0.13}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@sb\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.73,0.13,0.13}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@sc\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.73,0.13,0.13}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@dl\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.73,0.13,0.13}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@s2\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.73,0.13,0.13}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@sh\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.73,0.13,0.13}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@s1\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.73,0.13,0.13}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@mb\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.40,0.40,0.40}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@mf\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.40,0.40,0.40}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@mh\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.40,0.40,0.40}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@mi\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.40,0.40,0.40}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@il\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.40,0.40,0.40}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@mo\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.40,0.40,0.40}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@ch\endcsname{\let\PY@it=\textit\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.25,0.50,0.50}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@cm\endcsname{\let\PY@it=\textit\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.25,0.50,0.50}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@cpf\endcsname{\let\PY@it=\textit\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.25,0.50,0.50}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@c1\endcsname{\let\PY@it=\textit\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.25,0.50,0.50}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@cs\endcsname{\let\PY@it=\textit\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.25,0.50,0.50}{##1}}}

\def\PYZbs{\char`\\}
\def\PYZus{\char`\_}
\def\PYZob{\char`\{}
\def\PYZcb{\char`\}}
\def\PYZca{\char`\^}
\def\PYZam{\char`\&}
\def\PYZlt{\char`\<}
\def\PYZgt{\char`\>}
\def\PYZsh{\char`\#}
\def\PYZpc{\char`\%}
\def\PYZdl{\char`\$}
\def\PYZhy{\char`\-}
\def\PYZsq{\char`\'}
\def\PYZdq{\char`\"}
\def\PYZti{\char`\~}
% for compatibility with earlier versions
\def\PYZat{@}
\def\PYZlb{[}
\def\PYZrb{]}
\makeatother


    % Exact colors from NB
    \definecolor{incolor}{rgb}{0.0, 0.0, 0.5}
    \definecolor{outcolor}{rgb}{0.545, 0.0, 0.0}



    
    % Prevent overflowing lines due to hard-to-break entities
    \sloppy 
    % Setup hyperref package
    \hypersetup{
      breaklinks=true,  % so long urls are correctly broken across lines
      colorlinks=true,
      urlcolor=urlcolor,
      linkcolor=linkcolor,
      citecolor=citecolor,
      }
    % Slightly bigger margins than the latex defaults
    
    \geometry{verbose,tmargin=1in,bmargin=1in,lmargin=1in,rmargin=1in}
    
    

    \begin{document}
    
    
    \maketitle
    
    

    
    Tworzenie struktury

Tworzenie zmiennych strukturalnych jest możliwe na dwa sposoby.

    \begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
{\color{incolor}In [{\color{incolor}1}]:} \PY{c+cp}{\PYZsh{}}\PY{c+cp}{include}\PY{c+cpf}{\PYZlt{}stdio.h\PYZgt{}}
        
        \PY{k}{struct} \PY{n}{Line}\PY{p}{\PYZob{}}
            \PY{k+kt}{double} \PY{n}{a}\PY{p}{;}
            \PY{k+kt}{double} \PY{n}{b}\PY{p}{;}
        \PY{p}{\PYZcb{}}\PY{n}{l1}\PY{p}{;}
        \PY{k+kt}{int} \PY{n+nf}{main}\PY{p}{(}\PY{p}{)}\PY{p}{\PYZob{}}
            
            \PY{n}{l1}\PY{p}{.}\PY{n}{a}\PY{o}{=}\PY{l+m+mi}{1}\PY{p}{;}
            \PY{n}{l1}\PY{p}{.}\PY{n}{b}\PY{o}{=}\PY{l+m+mi}{2}\PY{p}{;}
            
            \PY{k}{struct} \PY{n}{Line} \PY{n}{l2}\PY{p}{;}
            \PY{n}{l2}\PY{p}{.}\PY{n}{a}\PY{o}{=}\PY{l+m+mi}{3}\PY{p}{;}
            \PY{n}{l2}\PY{p}{.}\PY{n}{b}\PY{o}{=}\PY{l+m+mi}{4}\PY{p}{;}
            
            \PY{n}{printf}\PY{p}{(}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{l+s}{Linia 1: y=\PYZpc{}lfx+\PYZpc{}lf}\PY{l+s+se}{\PYZbs{}n}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{p}{,}\PY{n}{l1}\PY{p}{.}\PY{n}{a}\PY{p}{,}\PY{n}{l1}\PY{p}{.}\PY{n}{b}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
            \PY{n}{printf}\PY{p}{(}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{l+s}{Linia 2: y=\PYZpc{}lfx+\PYZpc{}lf}\PY{l+s+se}{\PYZbs{}n}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{p}{,}\PY{n}{l2}\PY{p}{.}\PY{n}{a}\PY{p}{,}\PY{n}{l2}\PY{p}{.}\PY{n}{b}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
            
            \PY{k}{return} \PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{;}
        \PY{p}{\PYZcb{}}
\end{Verbatim}


    \begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
Linia 1: y=1.000000x+2.000000
Linia 2: y=3.000000x+4.000000

    \end{Verbatim}

    \begin{center}\rule{0.5\linewidth}{\linethickness}\end{center}

    Tworzenie z góry ustalonej liczby struktur

    \begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
{\color{incolor}In [{\color{incolor}2}]:} \PY{c+cp}{\PYZsh{}}\PY{c+cp}{include}\PY{c+cpf}{\PYZlt{}stdio.h\PYZgt{}}
        
        \PY{k}{struct}\PY{p}{\PYZob{}}
            \PY{k+kt}{int} \PY{n}{number}\PY{p}{;}
            \PY{k+kt}{double} \PY{n}{length}\PY{p}{;}
        \PY{p}{\PYZcb{}}\PY{n}{inz}\PY{p}{,}\PY{n}{mgr}\PY{p}{;}
        
        \PY{k+kt}{int} \PY{n+nf}{main}\PY{p}{(}\PY{p}{)}\PY{p}{\PYZob{}}
            \PY{n}{inz}\PY{p}{.}\PY{n}{number} \PY{o}{=}\PY{l+m+mi}{23407}\PY{p}{;}
            \PY{n}{inz}\PY{p}{.}\PY{n}{length}\PY{o}{=}\PY{l+m+mf}{3.5}\PY{p}{;}
            
            \PY{n}{mgr}\PY{p}{.}\PY{n}{number} \PY{o}{=}\PY{l+m+mi}{9536}\PY{p}{;}
            \PY{n}{mgr}\PY{p}{.}\PY{n}{length}\PY{o}{=}\PY{l+m+mf}{1.5}\PY{p}{;}
            
            \PY{n}{printf}\PY{p}{(}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{l+s}{\PYZpc{}d \PYZpc{}lf}\PY{l+s+se}{\PYZbs{}n}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{p}{,}\PY{n}{inz}\PY{p}{.}\PY{n}{number}\PY{p}{,}\PY{n}{inz}\PY{p}{.}\PY{n}{length}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
            \PY{n}{printf}\PY{p}{(}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{l+s}{\PYZpc{}d \PYZpc{}lf}\PY{l+s+se}{\PYZbs{}n}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{p}{,}\PY{n}{mgr}\PY{p}{.}\PY{n}{number}\PY{p}{,}\PY{n}{mgr}\PY{p}{.}\PY{n}{length}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
            
            \PY{k}{return} \PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{;}
        \PY{p}{\PYZcb{}}
\end{Verbatim}


    \begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
23407 3.500000
9536 1.500000

    \end{Verbatim}

    Struktura nie ma nazwy więc nie jest możliwe utworzenie kolejnych
zmienych tego typu.

    \begin{center}\rule{0.5\linewidth}{\linethickness}\end{center}

    Inicjalizacja zbiorcza

    \begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
{\color{incolor}In [{\color{incolor}3}]:} \PY{c+cp}{\PYZsh{}}\PY{c+cp}{include}\PY{c+cpf}{\PYZlt{}stdio.h\PYZgt{}}
        
        \PY{k}{struct} \PY{n}{Line}\PY{p}{\PYZob{}}
            \PY{k+kt}{double} \PY{n}{a}\PY{p}{;}
            \PY{k+kt}{double} \PY{n}{b}\PY{p}{;}
        \PY{p}{\PYZcb{}}\PY{p}{;}
        
        \PY{k+kt}{int} \PY{n+nf}{main}\PY{p}{(}\PY{p}{)}\PY{p}{\PYZob{}}
            \PY{k}{struct} \PY{n}{Line} \PY{n}{l1}\PY{o}{=}\PY{p}{\PYZob{}}\PY{l+m+mi}{1}\PY{p}{,}\PY{l+m+mi}{2}\PY{p}{\PYZcb{}}\PY{p}{;}
            \PY{k}{struct} \PY{n}{Line} \PY{n}{l2}\PY{o}{=}\PY{p}{\PYZob{}}\PY{p}{.}\PY{n}{b}\PY{o}{=}\PY{l+m+mi}{4}\PY{p}{\PYZcb{}}\PY{p}{;}\PY{c+c1}{//możliwa jest inicjalizacja wybranych pól}
            
            \PY{n}{printf}\PY{p}{(}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{l+s}{Linia 1: y=\PYZpc{}lfx+\PYZpc{}lf}\PY{l+s+se}{\PYZbs{}n}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{p}{,}\PY{n}{l1}\PY{p}{.}\PY{n}{a}\PY{p}{,}\PY{n}{l1}\PY{p}{.}\PY{n}{b}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
            \PY{n}{printf}\PY{p}{(}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{l+s}{Linia 2: y=\PYZpc{}lfx+\PYZpc{}lf}\PY{l+s+se}{\PYZbs{}n}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{p}{,}\PY{n}{l2}\PY{p}{.}\PY{n}{a}\PY{p}{,}\PY{n}{l2}\PY{p}{.}\PY{n}{b}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
            
            \PY{k}{return} \PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{;}
        \PY{p}{\PYZcb{}}
\end{Verbatim}


    \begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
Linia 1: y=1.000000x+2.000000
Linia 2: y=0.000000x+4.000000

    \end{Verbatim}

    \begin{center}\rule{0.5\linewidth}{\linethickness}\end{center}

    Użycie wskaźnika na strukturę

    \begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
{\color{incolor}In [{\color{incolor}4}]:} \PY{c+cp}{\PYZsh{}}\PY{c+cp}{include}\PY{c+cpf}{\PYZlt{}stdio.h\PYZgt{}}
        
        \PY{k}{struct} \PY{n}{Line}\PY{p}{\PYZob{}}
            \PY{k+kt}{double} \PY{n}{a}\PY{p}{;}
            \PY{k+kt}{double} \PY{n}{b}\PY{p}{;}
        \PY{p}{\PYZcb{}}\PY{p}{;}
        
        \PY{k+kt}{int} \PY{n+nf}{main}\PY{p}{(}\PY{p}{)}\PY{p}{\PYZob{}}
            \PY{k}{struct} \PY{n}{Line} \PY{n}{l1}\PY{p}{;}
            \PY{k}{struct} \PY{n}{Line}\PY{o}{*} \PY{n}{wsk}\PY{o}{=}\PY{o}{\PYZam{}}\PY{n}{l1}\PY{p}{;}
            
            \PY{n}{wsk}\PY{o}{\PYZhy{}}\PY{o}{\PYZgt{}}\PY{n}{a}\PY{o}{=}\PY{l+m+mi}{5}\PY{p}{;}
            \PY{n}{wsk}\PY{o}{\PYZhy{}}\PY{o}{\PYZgt{}}\PY{n}{b}\PY{o}{=}\PY{l+m+mi}{6}\PY{p}{;}
            
            \PY{n}{printf}\PY{p}{(}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{l+s}{Linia 1: y=\PYZpc{}lfx+\PYZpc{}lf}\PY{l+s+se}{\PYZbs{}n}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{p}{,}\PY{n}{l1}\PY{p}{.}\PY{n}{a}\PY{p}{,}\PY{n}{l1}\PY{p}{.}\PY{n}{b}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
            \PY{n}{printf}\PY{p}{(}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{l+s}{Linia 1: y=\PYZpc{}lfx+\PYZpc{}lf}\PY{l+s+se}{\PYZbs{}n}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{p}{,}\PY{n}{wsk}\PY{o}{\PYZhy{}}\PY{o}{\PYZgt{}}\PY{n}{a}\PY{p}{,}\PY{n}{wsk}\PY{o}{\PYZhy{}}\PY{o}{\PYZgt{}}\PY{n}{b}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
            
            \PY{k}{return} \PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{;}
        \PY{p}{\PYZcb{}}
\end{Verbatim}


    \begin{center}\rule{0.5\linewidth}{\linethickness}\end{center}

    Zadanie

    Utwórz w programie dwie struktury Line i Point. Struktura Line powinna
przechowywać parametry równania prostej, może to być struktura
anonimowa. Struktura Point ma przechowywać wspołrzędne x i y punktu.
Zadeklaruj tablicę na dziesięć elementów typu Point. Następnie wypełnij
tablicę w taki sposób aby kolejne wartości x punktów były liczbami
naturalnymi, a pola y przechowywały wartość funkcji Line w x.

    \begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
{\color{incolor}In [{\color{incolor}5}]:} \PY{c+cp}{\PYZsh{}}\PY{c+cp}{include}\PY{c+cpf}{\PYZlt{}stdio.h\PYZgt{}}
        
        \PY{k}{struct} \PY{p}{\PYZob{}}
            \PY{k+kt}{double} \PY{n}{a}\PY{p}{;}
            \PY{k+kt}{double} \PY{n}{b}\PY{p}{;}
        \PY{p}{\PYZcb{}}\PY{n}{line}\PY{p}{;}
        
        \PY{k}{struct} \PY{n}{Point}\PY{p}{\PYZob{}}
            \PY{k+kt}{double} \PY{n}{x}\PY{p}{;}
            \PY{k+kt}{double} \PY{n}{y}\PY{p}{;}
        \PY{p}{\PYZcb{}}\PY{p}{;}
        
        \PY{k+kt}{int} \PY{n+nf}{main}\PY{p}{(}\PY{p}{)}\PY{p}{\PYZob{}}
            \PY{n}{line}\PY{p}{.}\PY{n}{a}\PY{o}{=}\PY{l+m+mi}{2}\PY{p}{;}
            \PY{n}{line}\PY{p}{.}\PY{n}{b}\PY{o}{=}\PY{o}{\PYZhy{}}\PY{l+m+mi}{3}\PY{p}{;}
            \PY{k}{struct} \PY{n}{Point} \PY{n}{tab}\PY{p}{[}\PY{l+m+mi}{10}\PY{p}{]}\PY{p}{;}
            
            \PY{k}{for}\PY{p}{(}\PY{k+kt}{int} \PY{n}{i}\PY{o}{=}\PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{;}\PY{n}{i}\PY{o}{\PYZlt{}}\PY{l+m+mi}{10}\PY{p}{;}\PY{n}{i}\PY{o}{+}\PY{o}{+}\PY{p}{)}\PY{p}{\PYZob{}}
                \PY{n}{tab}\PY{p}{[}\PY{n}{i}\PY{p}{]}\PY{p}{.}\PY{n}{x}\PY{o}{=}\PY{n}{i}\PY{p}{;}
                \PY{n}{tab}\PY{p}{[}\PY{n}{i}\PY{p}{]}\PY{p}{.}\PY{n}{y}\PY{o}{=}\PY{n}{line}\PY{p}{.}\PY{n}{a}\PY{o}{*}\PY{n}{i}\PY{o}{+}\PY{n}{line}\PY{p}{.}\PY{n}{b}\PY{p}{;}
                \PY{p}{\PYZcb{}}
            
            \PY{k}{for}\PY{p}{(}\PY{k+kt}{int} \PY{n}{i}\PY{o}{=}\PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{;}\PY{n}{i}\PY{o}{\PYZlt{}}\PY{l+m+mi}{10}\PY{p}{;}\PY{n}{i}\PY{o}{+}\PY{o}{+}\PY{p}{)}
                \PY{n}{printf}\PY{p}{(}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{l+s}{Punkt \PYZpc{}d: (\PYZpc{}f,\PYZpc{}f)}\PY{l+s+se}{\PYZbs{}n}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{p}{,}\PY{n}{i}\PY{p}{,}\PY{n}{tab}\PY{p}{[}\PY{n}{i}\PY{p}{]}\PY{p}{.}\PY{n}{x}\PY{p}{,}\PY{n}{tab}\PY{p}{[}\PY{n}{i}\PY{p}{]}\PY{p}{.}\PY{n}{y}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
            
            \PY{k}{return} \PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{;}
        \PY{p}{\PYZcb{}}
\end{Verbatim}


    \begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
Punkt 0: (0.000000,-3.000000)
Punkt 1: (1.000000,-1.000000)
Punkt 2: (2.000000,1.000000)
Punkt 3: (3.000000,3.000000)
Punkt 4: (4.000000,5.000000)
Punkt 5: (5.000000,7.000000)
Punkt 6: (6.000000,9.000000)
Punkt 7: (7.000000,11.000000)
Punkt 8: (8.000000,13.000000)
Punkt 9: (9.000000,15.000000)

    \end{Verbatim}

    Zadanie

    Utwórz tablicę struktur typu Segment. Segment ma zawierać dwie struktury
typu Point. Wypełnij pola wewnętrznych struktur Point losowymi
wartościami. Następnie przygotuj funkcję przujmująca dwa wskaźniki na
strukturę typu Segment, funkcja ma porównywać długości odcinków
(Segment). Wykorzystaj napisaną funkcję do posortowania oscinków w
tablicy. Użyj wskaźnika aby dostać się do pól tablicy.

    \begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
{\color{incolor}In [{\color{incolor}6}]:} \PY{c+cp}{\PYZsh{}}\PY{c+cp}{include}\PY{c+cpf}{\PYZlt{}stdio.h\PYZgt{}}
        \PY{c+cp}{\PYZsh{}}\PY{c+cp}{include}\PY{c+cpf}{\PYZlt{}stdlib.h\PYZgt{}}
        \PY{c+cp}{\PYZsh{}}\PY{c+cp}{include}\PY{c+cpf}{\PYZlt{}time.h\PYZgt{}}
        
        \PY{k}{struct} \PY{n}{Point}\PY{p}{\PYZob{}}
            \PY{k+kt}{double} \PY{n}{x}\PY{p}{;}
            \PY{k+kt}{double} \PY{n}{y}\PY{p}{;}
        \PY{p}{\PYZcb{}}\PY{p}{;}
        
        \PY{k}{struct} \PY{n}{Segment}\PY{p}{\PYZob{}}
            \PY{k}{struct} \PY{n}{Point} \PY{n}{a}\PY{p}{;}
            \PY{k}{struct} \PY{n}{Point} \PY{n}{b}\PY{p}{;}
        \PY{p}{\PYZcb{}}\PY{p}{;}
        
        \PY{k+kt}{double} \PY{n+nf}{len}\PY{p}{(}\PY{k}{struct} \PY{n}{Segment} \PY{o}{*}\PY{n}{po1}\PY{p}{)}\PY{p}{\PYZob{}}
            \PY{k}{return} \PY{p}{(}\PY{n}{po1}\PY{o}{\PYZhy{}}\PY{o}{\PYZgt{}}\PY{n}{a}\PY{p}{.}\PY{n}{x} \PY{o}{\PYZhy{}} \PY{n}{po1}\PY{o}{\PYZhy{}}\PY{o}{\PYZgt{}}\PY{n}{b}\PY{p}{.}\PY{n}{x}\PY{p}{)}\PY{o}{*}\PY{p}{(}\PY{n}{po1}\PY{o}{\PYZhy{}}\PY{o}{\PYZgt{}}\PY{n}{a}\PY{p}{.}\PY{n}{x} \PY{o}{\PYZhy{}} \PY{n}{po1}\PY{o}{\PYZhy{}}\PY{o}{\PYZgt{}}\PY{n}{b}\PY{p}{.}\PY{n}{x}\PY{p}{)} 
            \PY{o}{+} \PY{p}{(}\PY{n}{po1}\PY{o}{\PYZhy{}}\PY{o}{\PYZgt{}}\PY{n}{a}\PY{p}{.}\PY{n}{y} \PY{o}{\PYZhy{}} \PY{n}{po1}\PY{o}{\PYZhy{}}\PY{o}{\PYZgt{}}\PY{n}{b}\PY{p}{.}\PY{n}{y}\PY{p}{)}\PY{o}{*}\PY{p}{(}\PY{n}{po1}\PY{o}{\PYZhy{}}\PY{o}{\PYZgt{}}\PY{n}{a}\PY{p}{.}\PY{n}{y} \PY{o}{\PYZhy{}} \PY{n}{po1}\PY{o}{\PYZhy{}}\PY{o}{\PYZgt{}}\PY{n}{b}\PY{p}{.}\PY{n}{y}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
        \PY{p}{\PYZcb{}}
        
        
        \PY{k+kt}{int} \PY{n+nf}{compare}\PY{p}{(}\PY{k}{struct} \PY{n}{Segment} \PY{o}{*}\PY{n}{po1}\PY{p}{,} \PY{k}{struct} \PY{n}{Segment} \PY{o}{*}\PY{n}{po2}\PY{p}{)}\PY{p}{\PYZob{}}
            \PY{k}{return} \PY{n}{len}\PY{p}{(}\PY{n}{po1}\PY{p}{)}\PY{o}{\PYZgt{}}\PY{n}{len}\PY{p}{(}\PY{n}{po2}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
        \PY{p}{\PYZcb{}}
        
        \PY{k+kt}{void} \PY{n+nf}{sort}\PY{p}{(}\PY{k}{struct} \PY{n}{Segment} \PY{o}{*}\PY{n}{tab}\PY{p}{,} \PY{k+kt}{int} \PY{n}{size}\PY{p}{)}\PY{p}{\PYZob{}}
            \PY{k+kt}{int} \PY{n}{flag}\PY{o}{=}\PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{;}
            \PY{k}{for}\PY{p}{(}\PY{k+kt}{int} \PY{n}{i}\PY{o}{=}\PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{;}\PY{n}{i}\PY{o}{\PYZlt{}}\PY{n}{size}\PY{o}{\PYZhy{}}\PY{l+m+mi}{1}\PY{p}{;}\PY{n}{i}\PY{o}{+}\PY{o}{+}\PY{p}{)}\PY{p}{\PYZob{}}
                \PY{k}{if}\PY{p}{(}\PY{n}{compare}\PY{p}{(}\PY{n}{tab}\PY{o}{+}\PY{n}{i}\PY{p}{,} \PY{n}{tab}\PY{o}{+}\PY{n}{i}\PY{o}{+}\PY{l+m+mi}{1}\PY{p}{)}\PY{p}{)}\PY{p}{\PYZob{}}
                    \PY{k}{struct} \PY{n}{Segment} \PY{n}{temp}\PY{o}{=}\PY{o}{*}\PY{p}{(}\PY{n}{tab}\PY{o}{+}\PY{n}{i}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
                    \PY{o}{*}\PY{p}{(}\PY{n}{tab}\PY{o}{+}\PY{n}{i}\PY{p}{)}\PY{o}{=}\PY{o}{*}\PY{p}{(}\PY{n}{tab}\PY{o}{+}\PY{n}{i}\PY{o}{+}\PY{l+m+mi}{1}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
                    \PY{o}{*}\PY{p}{(}\PY{n}{tab}\PY{o}{+}\PY{n}{i}\PY{o}{+}\PY{l+m+mi}{1}\PY{p}{)}\PY{o}{=}\PY{n}{temp}\PY{p}{;}
                    \PY{n}{flag}\PY{o}{=}\PY{l+m+mi}{1}\PY{p}{;}
                \PY{p}{\PYZcb{}}
            \PY{p}{\PYZcb{}}
            \PY{k}{if}\PY{p}{(}\PY{n}{flag}\PY{p}{)}
                \PY{n}{sort}\PY{p}{(}\PY{n}{tab}\PY{p}{,} \PY{n}{size}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
        \PY{p}{\PYZcb{}}
        
        \PY{k+kt}{int} \PY{n+nf}{main}\PY{p}{(}\PY{p}{)}\PY{p}{\PYZob{}}
            \PY{k}{struct} \PY{n}{Segment} \PY{n}{tab}\PY{p}{[}\PY{l+m+mi}{10}\PY{p}{]}\PY{p}{;}
            \PY{k+kt}{time\PYZus{}t} \PY{n}{t}\PY{p}{;}
            \PY{n}{srand}\PY{p}{(}\PY{p}{(}\PY{k+kt}{unsigned}\PY{p}{)} \PY{n}{time}\PY{p}{(}\PY{o}{\PYZam{}}\PY{n}{t}\PY{p}{)}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
            
            \PY{k}{struct} \PY{n}{Segment} \PY{o}{*}\PY{n}{wsk}\PY{o}{=}\PY{n}{tab}\PY{p}{;}
            \PY{k}{for}\PY{p}{(}\PY{k+kt}{int} \PY{n}{i}\PY{o}{=}\PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{;}\PY{n}{i}\PY{o}{\PYZlt{}}\PY{l+m+mi}{10}\PY{p}{;}\PY{n}{i}\PY{o}{+}\PY{o}{+}\PY{p}{)}\PY{p}{\PYZob{}}
                \PY{p}{(}\PY{n}{wsk}\PY{o}{+}\PY{n}{i}\PY{p}{)}\PY{o}{\PYZhy{}}\PY{o}{\PYZgt{}}\PY{n}{a}\PY{p}{.}\PY{n}{x} \PY{o}{=} \PY{n}{rand}\PY{p}{(}\PY{p}{)} \PY{o}{\PYZpc{}} \PY{l+m+mi}{50}\PY{p}{;}
                \PY{p}{(}\PY{n}{wsk}\PY{o}{+}\PY{n}{i}\PY{p}{)}\PY{o}{\PYZhy{}}\PY{o}{\PYZgt{}}\PY{n}{a}\PY{p}{.}\PY{n}{y} \PY{o}{=} \PY{n}{rand}\PY{p}{(}\PY{p}{)} \PY{o}{\PYZpc{}} \PY{l+m+mi}{50}\PY{p}{;}
                \PY{p}{(}\PY{n}{wsk}\PY{o}{+}\PY{n}{i}\PY{p}{)}\PY{o}{\PYZhy{}}\PY{o}{\PYZgt{}}\PY{n}{b}\PY{p}{.}\PY{n}{x} \PY{o}{=} \PY{n}{rand}\PY{p}{(}\PY{p}{)} \PY{o}{\PYZpc{}} \PY{l+m+mi}{50}\PY{p}{;}
                \PY{p}{(}\PY{n}{wsk}\PY{o}{+}\PY{n}{i}\PY{p}{)}\PY{o}{\PYZhy{}}\PY{o}{\PYZgt{}}\PY{n}{b}\PY{p}{.}\PY{n}{y} \PY{o}{=} \PY{n}{rand}\PY{p}{(}\PY{p}{)} \PY{o}{\PYZpc{}} \PY{l+m+mi}{50}\PY{p}{;}
                \PY{p}{\PYZcb{}}
            
            \PY{k}{for}\PY{p}{(}\PY{k+kt}{int} \PY{n}{i}\PY{o}{=}\PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{;}\PY{n}{i}\PY{o}{\PYZlt{}}\PY{l+m+mi}{10}\PY{p}{;}\PY{n}{i}\PY{o}{+}\PY{o}{+}\PY{p}{)}
                \PY{n}{printf}\PY{p}{(}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{l+s}{Seg (\PYZpc{}f,\PYZpc{}f) (\PYZpc{}f,\PYZpc{}f) \PYZpc{}f}\PY{l+s+se}{\PYZbs{}n}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{p}{,}
                    \PY{p}{(}\PY{n}{wsk}\PY{o}{+}\PY{n}{i}\PY{p}{)}\PY{o}{\PYZhy{}}\PY{o}{\PYZgt{}}\PY{n}{a}\PY{p}{.}\PY{n}{x}\PY{p}{,}\PY{p}{(}\PY{n}{wsk}\PY{o}{+}\PY{n}{i}\PY{p}{)}\PY{o}{\PYZhy{}}\PY{o}{\PYZgt{}}\PY{n}{a}\PY{p}{.}\PY{n}{y}\PY{p}{,}\PY{p}{(}\PY{n}{wsk}\PY{o}{+}\PY{n}{i}\PY{p}{)}\PY{o}{\PYZhy{}}\PY{o}{\PYZgt{}}\PY{n}{b}\PY{p}{.}\PY{n}{x}\PY{p}{,}\PY{p}{(}\PY{n}{wsk}\PY{o}{+}\PY{n}{i}\PY{p}{)}\PY{o}{\PYZhy{}}\PY{o}{\PYZgt{}}\PY{n}{b}\PY{p}{.}\PY{n}{y}\PY{p}{,} \PY{n}{len}\PY{p}{(}\PY{n}{wsk}\PY{o}{+}\PY{n}{i}\PY{p}{)}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
            
            \PY{n}{sort}\PY{p}{(}\PY{n}{wsk}\PY{p}{,} \PY{l+m+mi}{10}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
            \PY{n}{printf}\PY{p}{(}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{l+s+se}{\PYZbs{}n}\PY{l+s+se}{\PYZbs{}n}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
            
            \PY{k}{for}\PY{p}{(}\PY{k+kt}{int} \PY{n}{i}\PY{o}{=}\PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{;}\PY{n}{i}\PY{o}{\PYZlt{}}\PY{l+m+mi}{10}\PY{p}{;}\PY{n}{i}\PY{o}{+}\PY{o}{+}\PY{p}{)}
                \PY{n}{printf}\PY{p}{(}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{l+s}{Seg (\PYZpc{}f,\PYZpc{}f) (\PYZpc{}f,\PYZpc{}f) \PYZpc{}f}\PY{l+s+se}{\PYZbs{}n}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{p}{,}
                    \PY{p}{(}\PY{n}{wsk}\PY{o}{+}\PY{n}{i}\PY{p}{)}\PY{o}{\PYZhy{}}\PY{o}{\PYZgt{}}\PY{n}{a}\PY{p}{.}\PY{n}{x}\PY{p}{,}\PY{p}{(}\PY{n}{wsk}\PY{o}{+}\PY{n}{i}\PY{p}{)}\PY{o}{\PYZhy{}}\PY{o}{\PYZgt{}}\PY{n}{a}\PY{p}{.}\PY{n}{y}\PY{p}{,}\PY{p}{(}\PY{n}{wsk}\PY{o}{+}\PY{n}{i}\PY{p}{)}\PY{o}{\PYZhy{}}\PY{o}{\PYZgt{}}\PY{n}{b}\PY{p}{.}\PY{n}{x}\PY{p}{,}\PY{p}{(}\PY{n}{wsk}\PY{o}{+}\PY{n}{i}\PY{p}{)}\PY{o}{\PYZhy{}}\PY{o}{\PYZgt{}}\PY{n}{b}\PY{p}{.}\PY{n}{y}\PY{p}{,} \PY{n}{len}\PY{p}{(}\PY{n}{wsk}\PY{o}{+}\PY{n}{i}\PY{p}{)}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
            
            \PY{k}{return} \PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{;}
        \PY{p}{\PYZcb{}}
\end{Verbatim}


    \begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
Seg (6.000000,45.000000) (5.000000,21.000000) 577.000000
Seg (43.000000,3.000000) (17.000000,7.000000) 692.000000
Seg (45.000000,18.000000) (26.000000,32.000000) 557.000000
Seg (26.000000,7.000000) (48.000000,32.000000) 1109.000000
Seg (5.000000,16.000000) (38.000000,11.000000) 1114.000000
Seg (14.000000,20.000000) (4.000000,21.000000) 101.000000
Seg (3.000000,12.000000) (48.000000,39.000000) 2754.000000
Seg (8.000000,1.000000) (1.000000,14.000000) 218.000000
Seg (46.000000,6.000000) (38.000000,40.000000) 1220.000000
Seg (9.000000,5.000000) (49.000000,7.000000) 1604.000000


Seg (14.000000,20.000000) (4.000000,21.000000) 101.000000
Seg (8.000000,1.000000) (1.000000,14.000000) 218.000000
Seg (45.000000,18.000000) (26.000000,32.000000) 557.000000
Seg (6.000000,45.000000) (5.000000,21.000000) 577.000000
Seg (43.000000,3.000000) (17.000000,7.000000) 692.000000
Seg (26.000000,7.000000) (48.000000,32.000000) 1109.000000
Seg (5.000000,16.000000) (38.000000,11.000000) 1114.000000
Seg (46.000000,6.000000) (38.000000,40.000000) 1220.000000
Seg (9.000000,5.000000) (49.000000,7.000000) 1604.000000
Seg (3.000000,12.000000) (48.000000,39.000000) 2754.000000

    \end{Verbatim}

    \begin{center}\rule{0.5\linewidth}{\linethickness}\end{center}

    Rozmiar struktury

    \begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
{\color{incolor}In [{\color{incolor}7}]:} \PY{c+cp}{\PYZsh{}}\PY{c+cp}{include}\PY{c+cpf}{\PYZlt{}stdio.h\PYZgt{}}
        
        \PY{k}{struct} \PY{n}{abc}\PY{p}{\PYZob{}}
            \PY{k+kt}{char} \PY{n}{a}\PY{p}{;}
            \PY{k+kt}{int} \PY{n}{b}\PY{p}{;}
            \PY{k+kt}{double} \PY{n}{c}\PY{p}{;}
        \PY{p}{\PYZcb{}}\PY{n}{s1}\PY{p}{;}
        
        \PY{k}{struct} \PY{n}{acb}\PY{p}{\PYZob{}}
            \PY{k+kt}{char} \PY{n}{a}\PY{p}{;}
            \PY{k+kt}{double} \PY{n}{c}\PY{p}{;}
            \PY{k+kt}{int} \PY{n}{b}\PY{p}{;}
        \PY{p}{\PYZcb{}}\PY{n}{s2}\PY{p}{;}
        
        \PY{k+kt}{int} \PY{n+nf}{main}\PY{p}{(}\PY{p}{)}\PY{p}{\PYZob{}}
            
            \PY{n}{printf}\PY{p}{(}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{l+s}{abc : \PYZpc{}ld}\PY{l+s+se}{\PYZbs{}n}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{p}{,}\PY{k}{sizeof}\PY{p}{(}\PY{n}{s1}\PY{p}{)}\PY{p}{)}\PY{p}{;}\PY{c+c1}{//char i int zapisane razem na 8 bajtach}
            \PY{n}{printf}\PY{p}{(}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{l+s}{\PYZpc{}p \PYZpc{}p \PYZpc{}p}\PY{l+s+se}{\PYZbs{}n}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{p}{,}\PY{o}{\PYZam{}}\PY{n}{s1}\PY{p}{.}\PY{n}{a}\PY{p}{,}\PY{o}{\PYZam{}}\PY{n}{s1}\PY{p}{.}\PY{n}{b}\PY{p}{,}\PY{o}{\PYZam{}}\PY{n}{s1}\PY{p}{.}\PY{n}{c}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
            \PY{n}{printf}\PY{p}{(}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{l+s}{abc : \PYZpc{}ld}\PY{l+s+se}{\PYZbs{}n}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{p}{,}\PY{k}{sizeof}\PY{p}{(}\PY{n}{s2}\PY{p}{)}\PY{p}{)}\PY{p}{;}\PY{c+c1}{// kazda zmienna zapisana na 8 bajtach}
            \PY{n}{printf}\PY{p}{(}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{l+s}{\PYZpc{}p \PYZpc{}p \PYZpc{}p}\PY{l+s+se}{\PYZbs{}n}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{p}{,}\PY{o}{\PYZam{}}\PY{n}{s2}\PY{p}{.}\PY{n}{a}\PY{p}{,}\PY{o}{\PYZam{}}\PY{n}{s2}\PY{p}{.}\PY{n}{c}\PY{p}{,}\PY{o}{\PYZam{}}\PY{n}{s2}\PY{p}{.}\PY{n}{b}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
            
            \PY{k}{return} \PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{;}
        \PY{p}{\PYZcb{}}
\end{Verbatim}


    \begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
abc : 16
0x7f990e67e060 0x7f990e67e064 0x7f990e67e068
abc : 24
0x7f990e67e040 0x7f990e67e048 0x7f990e67e050

    \end{Verbatim}

    W zależności od kolejności zmiennych w strukturze może ona zajmować
różną liczbę bajtów.

    \begin{center}\rule{0.5\linewidth}{\linethickness}\end{center}

    \begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
{\color{incolor}In [{\color{incolor}8}]:} \PY{c+cp}{\PYZsh{}}\PY{c+cp}{include}\PY{c+cpf}{\PYZlt{}stdio.h\PYZgt{}}
        
        \PY{k}{struct} \PY{n}{Line}\PY{p}{\PYZob{}}
            \PY{k+kt}{double} \PY{n}{a}\PY{p}{;}
            \PY{k+kt}{double} \PY{n}{b}\PY{p}{;}
        \PY{p}{\PYZcb{}}\PY{p}{;}
        
        \PY{k+kt}{int} \PY{n+nf}{main}\PY{p}{(}\PY{p}{)}\PY{p}{\PYZob{}}
            \PY{k}{struct} \PY{n}{Line} \PY{n}{l1}\PY{o}{=}\PY{p}{\PYZob{}}\PY{l+m+mi}{1}\PY{p}{,}\PY{l+m+mi}{2}\PY{p}{\PYZcb{}}\PY{p}{;}
            \PY{k}{struct} \PY{n}{Line}\PY{o}{*} \PY{n}{wsk}\PY{o}{=}\PY{o}{\PYZam{}}\PY{n}{l1}\PY{p}{;}
            
            \PY{n}{printf}\PY{p}{(}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{l+s}{sizeof  Line: \PYZpc{}ld}\PY{l+s+se}{\PYZbs{}n}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{p}{,}\PY{k}{sizeof}\PY{p}{(}\PY{n}{l1}\PY{p}{)}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
            \PY{n}{printf}\PY{p}{(}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{l+s}{sizeof *Line: \PYZpc{}ld}\PY{l+s+se}{\PYZbs{}n}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{p}{,}\PY{k}{sizeof}\PY{p}{(}\PY{n}{wsk}\PY{p}{)}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
            
            \PY{k}{return} \PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{;}
        \PY{p}{\PYZcb{}}
\end{Verbatim}


    \begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
sizeof  Line: 16
sizeof *Line: 8

    \end{Verbatim}

    Wskaźnik na strukturę ma zawsze 8 bajtów, niezależnie od rozmiaru
struktury.

    \begin{center}\rule{0.5\linewidth}{\linethickness}\end{center}

    Zadanie

    Zapisz do pliku binarnie strukturę. Następnie wczytaj z niego dane do
innej struktury tego samego typu.

    \begin{center}\rule{0.5\linewidth}{\linethickness}\end{center}

    Zadanie

    Utwórz strukturę student zawierającą dwa pola tekstowe (imię i nazwisko)
oraz tablicę na 10 elementów (oceny). Napisz program zapisujący binarnie
do pliku kilka takich struktur. Zastanów się nad formatem zapisu, tak
aby dało się to wygodnie odczytać. Następnie otwórz ponownie plik i
wczytaj dane do struktur.

    \begin{center}\rule{0.5\linewidth}{\linethickness}\end{center}

    Tworzenie anonimowej struktury wewnątrz struktury

    \begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
{\color{incolor}In [{\color{incolor}9}]:} \PY{c+cp}{\PYZsh{}}\PY{c+cp}{include}\PY{c+cpf}{\PYZlt{}stdio.h\PYZgt{}}
        
        \PY{k}{struct} \PY{n}{Line}\PY{p}{\PYZob{}}
            \PY{k}{struct}\PY{p}{\PYZob{}}
                \PY{k+kt}{double} \PY{n}{x1}\PY{p}{;}
                \PY{k+kt}{double} \PY{n}{y1}\PY{p}{;}
            \PY{p}{\PYZcb{}}\PY{p}{;}
            \PY{k}{struct}\PY{p}{\PYZob{}}
                \PY{k+kt}{double} \PY{n}{x2}\PY{p}{;}
                \PY{k+kt}{double} \PY{n}{y2}\PY{p}{;}
            \PY{p}{\PYZcb{}}\PY{p}{;}
        \PY{p}{\PYZcb{}}\PY{p}{;}
        
        \PY{k+kt}{int} \PY{n+nf}{main}\PY{p}{(}\PY{p}{)}\PY{p}{\PYZob{}}
            \PY{k}{struct} \PY{n}{Line} \PY{n}{l1}\PY{o}{=}\PY{p}{\PYZob{}}\PY{l+m+mi}{1}\PY{p}{,}\PY{l+m+mi}{2}\PY{p}{,}\PY{l+m+mi}{3}\PY{p}{,}\PY{l+m+mi}{4}\PY{p}{\PYZcb{}}\PY{p}{;}
            
            \PY{n}{printf}\PY{p}{(}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{l+s}{Linia: \PYZpc{}lf \PYZpc{}lf \PYZpc{}lf \PYZpc{}lf}\PY{l+s+se}{\PYZbs{}n}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{p}{,}\PY{n}{l1}\PY{p}{.}\PY{n}{x1}\PY{p}{,}\PY{n}{l1}\PY{p}{.}\PY{n}{y1}\PY{p}{,}\PY{n}{l1}\PY{p}{.}\PY{n}{x2}\PY{p}{,}\PY{n}{l1}\PY{p}{.}\PY{n}{y2}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
            
            \PY{k}{return} \PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{;}
        \PY{p}{\PYZcb{}}
\end{Verbatim}


    \begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
Linia: 1.000000 2.000000 3.000000 4.000000

    \end{Verbatim}

    Tworzenie wzskaźnika na strukturę wewnątrz struktury

    \begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
{\color{incolor}In [{\color{incolor}10}]:} \PY{c+cp}{\PYZsh{}}\PY{c+cp}{include}\PY{c+cpf}{\PYZlt{}stdio.h\PYZgt{}}
         
         \PY{k}{struct} \PY{n}{Node}\PY{p}{\PYZob{}}
             \PY{k}{struct} \PY{n}{Node} \PY{o}{*}\PY{n}{n}\PY{p}{;}
             \PY{k+kt}{int} \PY{n}{id}\PY{p}{;}
         \PY{p}{\PYZcb{}}\PY{p}{;}
         
         \PY{k+kt}{int} \PY{n+nf}{main}\PY{p}{(}\PY{p}{)}\PY{p}{\PYZob{}}
             \PY{k}{struct} \PY{n}{Node} \PY{n}{a}\PY{o}{=}\PY{p}{\PYZob{}}\PY{p}{.}\PY{n}{id}\PY{o}{=}\PY{l+m+mi}{1}\PY{p}{\PYZcb{}}\PY{p}{;}
             \PY{k}{struct} \PY{n}{Node} \PY{n}{b}\PY{o}{=}\PY{p}{\PYZob{}}\PY{p}{.}\PY{n}{id}\PY{o}{=}\PY{l+m+mi}{2}\PY{p}{\PYZcb{}}\PY{p}{;}
             \PY{k}{struct} \PY{n}{Node} \PY{n}{c}\PY{o}{=}\PY{p}{\PYZob{}}\PY{p}{.}\PY{n}{id}\PY{o}{=}\PY{l+m+mi}{3}\PY{p}{\PYZcb{}}\PY{p}{;}
             
             \PY{n}{a}\PY{p}{.}\PY{n}{n}\PY{o}{=}\PY{o}{\PYZam{}}\PY{n}{b}\PY{p}{;}
             \PY{n}{b}\PY{p}{.}\PY{n}{n}\PY{o}{=}\PY{o}{\PYZam{}}\PY{n}{c}\PY{p}{;}
             \PY{n}{c}\PY{p}{.}\PY{n}{n}\PY{o}{=}\PY{o}{\PYZam{}}\PY{n}{a}\PY{p}{;}
             
             \PY{n}{printf}\PY{p}{(}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{l+s}{Node \PYZpc{}d is connected to \PYZpc{}d}\PY{l+s+se}{\PYZbs{}n}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{p}{,}\PY{n}{a}\PY{p}{.}\PY{n}{id}\PY{p}{,}\PY{p}{(}\PY{n}{a}\PY{p}{.}\PY{n}{n}\PY{p}{)}\PY{o}{\PYZhy{}}\PY{o}{\PYZgt{}}\PY{n}{id}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
             \PY{n}{printf}\PY{p}{(}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{l+s}{Node \PYZpc{}d is connected to \PYZpc{}d}\PY{l+s+se}{\PYZbs{}n}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{p}{,}\PY{n}{b}\PY{p}{.}\PY{n}{id}\PY{p}{,}\PY{p}{(}\PY{n}{b}\PY{p}{.}\PY{n}{n}\PY{p}{)}\PY{o}{\PYZhy{}}\PY{o}{\PYZgt{}}\PY{n}{id}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
             \PY{n}{printf}\PY{p}{(}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{l+s}{Node \PYZpc{}d is connected to \PYZpc{}d}\PY{l+s+se}{\PYZbs{}n}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{p}{,}\PY{n}{c}\PY{p}{.}\PY{n}{id}\PY{p}{,}\PY{p}{(}\PY{n}{c}\PY{p}{.}\PY{n}{n}\PY{p}{)}\PY{o}{\PYZhy{}}\PY{o}{\PYZgt{}}\PY{n}{id}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
             
             \PY{k}{return} \PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{;}
         \PY{p}{\PYZcb{}}
\end{Verbatim}


    \begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
Node 1 is connected to 2
Node 2 is connected to 3
Node 3 is connected to 1

    \end{Verbatim}

    Operator ``.'' oraz ``-\textgreater{}'' mają taki sam priorytet wieć
wykonują się od prawej do lewej.

    \begin{center}\rule{0.5\linewidth}{\linethickness}\end{center}

    Pola bitowe w strukturach

    \begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
{\color{incolor}In [{\color{incolor}11}]:} \PY{c+cp}{\PYZsh{}}\PY{c+cp}{include}\PY{c+cpf}{\PYZlt{}stdio.h\PYZgt{}}
         
         \PY{k}{struct} \PY{n}{S}\PY{p}{\PYZob{}}
             \PY{k+kt}{unsigned} \PY{k+kt}{int} \PY{n+nl}{flag}\PY{p}{:}\PY{l+m+mi}{1}\PY{p}{;}
             \PY{k+kt}{char} \PY{n}{tab}\PY{p}{[}\PY{l+m+mi}{10}\PY{p}{]}\PY{p}{;}
         \PY{p}{\PYZcb{}}\PY{p}{;}
         
         \PY{k+kt}{int} \PY{n+nf}{main}\PY{p}{(}\PY{p}{)}\PY{p}{\PYZob{}}
             \PY{k}{struct} \PY{n}{S} \PY{n}{a}\PY{o}{=}\PY{p}{\PYZob{}}\PY{l+m+mi}{1}\PY{p}{,}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{l+s}{Ala}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{p}{\PYZcb{}}\PY{p}{;}
             \PY{k}{struct} \PY{n}{S} \PY{n}{b}\PY{o}{=}\PY{p}{\PYZob{}}\PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{,}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{l+s}{ma}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{p}{\PYZcb{}}\PY{p}{;}
             \PY{k}{struct} \PY{n}{S} \PY{n}{c}\PY{o}{=}\PY{p}{\PYZob{}}\PY{l+m+mi}{3}\PY{p}{,}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{l+s}{kota}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{p}{\PYZcb{}}\PY{p}{;}
                
             \PY{n}{printf}\PY{p}{(}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{l+s}{ \PYZpc{}d : \PYZpc{}s}\PY{l+s+se}{\PYZbs{}n}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{p}{,}\PY{n}{a}\PY{p}{.}\PY{n}{flag}\PY{p}{,}\PY{n}{a}\PY{p}{.}\PY{n}{tab}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
             \PY{n}{printf}\PY{p}{(}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{l+s}{ \PYZpc{}d : \PYZpc{}s}\PY{l+s+se}{\PYZbs{}n}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{p}{,}\PY{n}{b}\PY{p}{.}\PY{n}{flag}\PY{p}{,}\PY{n}{b}\PY{p}{.}\PY{n}{tab}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
             \PY{n}{printf}\PY{p}{(}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{l+s}{ \PYZpc{}d : \PYZpc{}s}\PY{l+s+se}{\PYZbs{}n}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{p}{,}\PY{n}{c}\PY{p}{.}\PY{n}{flag}\PY{p}{,}\PY{n}{c}\PY{p}{.}\PY{n}{tab}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
             
             \PY{k}{return} \PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{;}
         \PY{p}{\PYZcb{}}
\end{Verbatim}


    \begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
/tmp/tmppgq44r6q.c: In function ‘main’:
/tmp/tmppgq44r6q.c:11:17: warning: large integer implicitly truncated to unsigned type [-Woverflow]
     struct S c=\{3,"kota"\};
                 \^{}

    \end{Verbatim}

    \begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
 1 : Ala
 0 : ma
 1 : kota

    \end{Verbatim}

    Dzięki polom bitowym możliwe jest ograniczenie liczby bajtów jaką
zajmuje zmienna.

    Zadanie

    Napisz program rozkladający liczby na czynniki. W programie zadeklaruj
tablicę struktur. Każda struktura ma przechowywać dwie wartości typu int
(oraz flagę). Pod indeksem N powinna być zapisana struktura
przechowująca dwa dzielniki liczby N. Po podaniu liczby N program
powinien za pomoca funkcji rekurencyjnej wypełniać tablicę w następujący
sposób: szukać najmniejszego i największego dzielnika liczby N i
zapisywać je do tablicy. Dla liczb nie będących liczbami pierwszymi
najmniejszy dzielnik nie może być 1, a największy dzielnik nie może być
tą liczbą. Następnie (rekurencja) należy przeprowadzić tę samą operację
dla lnajwiększego dzielnika. Po zakończeniu działania funkcji nie
wszystkie pola w tablicy muszą być wtypełnione, dlatego zastosuj flagę,
które może mieć wartości 0 lub 1, świadczące o wypełnieniu struktury.

    \begin{center}\rule{0.5\linewidth}{\linethickness}\end{center}


    % Add a bibliography block to the postdoc
    
    
    
    \end{document}
